讀完master社工，一出來人工有幾多?

我本身有degree ，非社工，來緊打算轉行讀社工，想向各師兄姐請教一下這個問題

另外，我無呢方面的工作經驗，是不是好難入學？

讀到出嚟最少20k up

唔好害人啦

20k咁少

足point 最少point9, 22k

最少有10k

為錢唔好讀社工 會乞食 真心 ，又無bonus 人工加得又慢
去讀醫護/工程/商科啦

Master 社工無用架喎

有朋友本身degree bba
讀完master社工之後第一份工30k

Swa 20k Aswo 30k up

Swa point9, aswo point 16 starting
Msw一出黎qualification有資格考aswo, 但fg唔易入，除非做ifsc, school, msw

讀ot pt 穩定 又唔使點ot

睇吓係咪SWA

讀邊間master aswo?

ot pt有master 讀？

poly mpt/mot

讀完mastet 難唔難入aswo?

好難 除非你有相關工作經驗

要入既degree都入得 睇working exp 同 personality

要相關degree wor

難到點？係咪十個fg 9個入唔到咁難？分外想問下如果要入aswo通常要幾年經驗

另外搭單一問社工係咪冇雙糧花紅？

以前有30K,而家無工作等食屎啦

ug fg都有aswo, 識人fg入到，都識人做幾年野入到

講唔實 睇佢開幾多位
前年aswo開好多位 FG都會請

Exp方面我諗點都2年左右比較好啦 interview時會問你好多情景處理、社會資源分配之類

你無番咁上下社工工作經驗其實唔會識答

個人唔掂做邊行都會累人啦，有心嘅咪試下囉

如果你為錢就勸你唔好讀啦
你讀完msw未必搵到a仔，有時好睇際遇同遇唔遇到好老闆
除非你入到社署啦，但如果做咁多野先考到社署a仔，不如你而家年年考eo好過，仲唔洗比廿幾萬同兩三年時間去讀書

比較關心邊間有max邊間到midpt邊間唔跟正苦行自己scale

無 如果你aim呢d的話 社工未必岩你轉行做
唔知點解你會揀社工 社工係working Belief 比較重既工作 如果你搵唔到自己希希終身職業係做社工既原因 你做落係會幾辛苦

教書好搵定社工好搵

教書 肯撚定

爭幾多到？

一撚定係教書讀唔成書考個濕尻文憑就夠

你有咩degree

好撚多 max point已經唔同

google睇point scale啦，爭幾多好睇你入咩位架，幼/小/中

睇下你做咩field啦，做crisis多d既咪多a仔位，例如ifsc, 平均就咁睇10個有3個左右啦

我大學畢業無耐 宜家份工除返開bonus有24k一個月 黎緊加人工可能多1-2k 但始終覺得非專科好易俾人淘汰 如果讀完社工master 入到a位有31k都值得博 係驚哂錢哂時間讀完又入唔到 兩頭唔岸 有個fd讀緊master 社工話degree社工通常有31k 唔知真定假 講到好易咁

岩 你講完我就記起當時係問我crisis management

bba

老老實實 同期MSW畢業入到政府a位既 今年好景開好多位都係得10個以內 好多都係counselling底 有相關工作經驗 一讀完msw就入左社署a位

基本上社署a位係極多人爭 每年都大把人等機會入 呢幾年因為太多人報 今年開始加番written

做關構既一樣都有a位 但好多時人工point cut頭cut尾 又唔足 好多做7-8都上唔到30k

你presentable 轉數快 sense強既 就有潛質做a仔

樓主 真心想搵錢勸你唔好讀社工

你上社工註冊局睇睇社工專業價值先
你睇完覺得認同而你又真心希望你係工作上發揮呢d價值 你就報啦

點解 我見人工唔太差

讀護士啦 做護士長有6位數添啦

巴打你搵到a仔？利申廢柴

唔係間間跟scale, 又可能midpt, a位又要爭，你都唔想幾年exp加個master再做散仔啦

老師 OT PT 護士 隨便一個職業既人工都係社工既一個double

如果讀完MSW 難唔難入普通機構aswo 難唔難有30k

好多ngo都係mid point封頂，max point得極少機構有 eg 社署 ha cys 復康會 扶幼

我係機構 但跟社署a仔point 一年前msw畢業
理念唔同 唔打算再報政府

不如你去入big 4仲好 捱幾年高社工唔知幾多啦ching仲未計學費

冇做社工嘅心就唔好做社工
唔係嘅話1年內實頂唔順會爆

太多突發同變數
同普通office完全唔同

呢個真 仲間間唔同計法 花式壓價

因為呢行都係講passion 多
冇passion 好難走落去

老師教席好難揾wor 好多入行做ta人工好低 OT PT收分都高wor 護士辛苦咁多 我睇過cu master of nursing要成40萬讀3年full time
MSW 20萬3年part time

難入，你讀完msw 都廿到中, bsw個班又後生仲多經驗

不過講真而家好多機構都足point, 係mid point封頂咁解，不過做a仔都真係要好smart同好presentable, btw我都有唔少同學搵到唔足point既a仔既

其實master sw畢業唔一定做到ASWO,
向來分別只是在於a) high diploma b) degree/ master.
先澄清，兩者畢業均可註冊成為社工。
High dip畢業的社工，只系可以做SWA(22k 起跳），但係做唔到ASWO（即系31k起跳）。當然兩者的salary end point 都會差好遠。
Degree/ master畢業的社工係唔保證做到ASWO，絕大部份讀完degree的社工都只系SWA，儲多幾年經驗就容易啲揾到ASWO.

big 4 我有fd做到係公司訓aduit遲下咪又係搬哂上大陸或者俾電腦取替 唔想中年先失業

護士長缺 一畢業一軟有位入 完全唔會怕失業
升職加薪穩定
而且將來要移民都係高分數既技術移民

社工一年加1-2k大有人在 無保證 除非社署

有幾多人做big 4做成世...攞完牌就跳槽啦
Career path明朗過社工唔知幾多倍

我就係爭扎左好耐呢樣野始終非專科易俾人取替 另外以非專科fg計 我已經叫高人工咁先得人驚 證明出面非專科個景好差

Mid point 封頂真係好慘 5-6年根本唔到你升 唔升就fezzes左係到 幾年後就同正常max point既相差成皮野/月

所以社署, ha咪穩陣囉

唔足point a仔啫係大概幾錢到？

diu 唔係話人工差唔差
係你都無做社工嘅決心同抱負
只會出多一個淨係想逗糧夠鐘就放工嘅sw

做社工有時同公司訓冇分別
24小時on call

除非你求求其其當打份office工咁就唔同講法

無心亦都唔會入到a位/社署 interview見真章

係成行都有機會消失啊

同埋打私人工做錯最多俾人鬧俾人炒
社工做錯嘢係影響一個人

啱呀
自己又做得辛苦
又幫唔到service user
你就話當份工咁去做
但人地要社工幫手個時有機會係人地手上僅餘嘅救命草

海鮮價wor 最低見過24k, 多數27,28k左右

社工都有可能 幾年後可能變左被打壓既維權人士

打工都係為錢啫

Cannot agree no more, crisis真係會死人

所以就係話你知社工係一個看重 belief 既職業
你要睇睇自己既價值觀係咪同社工專業相符

如果唔同既話 其實你讀社工反而係浪費你3年同廿幾期 因為你做呢份工唔會開心 做唔到幾多年又會諗專行 到時都中年

咁其實你地覺得我應該留返我個行？考政府？讀MSW ?定讀Master of nursing呢？好迷茫

呢個年紀既你更應該諗諗自己既工作趣 向一個你願意投放20-30年人生既職業發展

你要為錢既不如直接考eo啦

或者考主任級既政府工

做社工唔係咁簡單 讀社工亦唔會發達
諗清楚先啦

屌
原來樓主係假膠
此post已完

讀完又會想屌新支一係可鄰做左膠

唔係左膠同支那人做社工會好易自雙矛盾

因為根本就底能幫新港人果班

而且要搵人簽都難

幫仆街想引入內地社工

留返呢行啦 又有Bonus再進修下自己 讀mba好過

希望樓主為錢就唔好做社工出嚟害人

呢個真 你入到社署a仔位 都會入到eo啦 所以無謂再晒最寶貴個幾年去讀書啦

認真post 借左fd ac only

假膠
degree係入場卷
master係for學術研究 無話完左master一定會加你幾多%人工

mba 好貴 又冇咩用 主要係識人為主

咁社工都要養家架

問得出社工好唔好搵呢句就即係唔會啱你
基本上得政府社工好搵
ngo全部壓價 同埋bachelor master分別不大

樓主即係做邊行

有諗過 不過多人爭

樓主個個回覆都冇不推文
好明顯係PR公司手段
用嚟推上熱門拉走其他post
！！！拉！！！

fg 22-30k 比好多科高

咩PR公司 正經post 拉乜春

笑左 護士長max都係point 34 7皮

10個都唔知有無一個入到

好多乞食科出黎得14-15k

問得依句真係唔好讀
社福依行係餓唔死又唔會發達的
唯一好處係出面炒人時 社福都唔炒只會做到仆街
依行大把人有牌但唔係做SW位 仲未計一堆SWA 都等緊A仔位
你讀完出黎可能都只係做返SWA 22k 仲未計唔足唔足pt其他野
想搵錢就搵返私人公司算

ASWO 同 中學GM starting 同 maximum 係一樣... ASWO 仲高人工過小學APSM...只不過，社工因為一筆過撥款，某D機構比到中位數。

有人會用SWA 去比 GM... 但係SWA HD 就做得，所以無得咁比較。

有ge...班中高層係跟貼社署

睇晒你成個po都淨係講錢
咁想搵錢完全諗唔明點解要揀社工
otpt又嫌人地高分 nurse又嫌人地辛苦 講到尾就係覺得社工唔辛苦唔洗高分又可以搵錢
既然你咁執著就講個現實你知
1. 唔好以為msw咁易入 如果你抱住呢啲心態轉行 interview一定見真章 你又無相關經驗 個個都係鬥吹水 人地有相關工作經驗已經屌打你
2. 唔好以為msw出黎一定做到a仔 講真係行內人都知呢行master出身唔一定比degree勁 計fulltime degree讀多兩年 點睇個基礎都打得好過你 msw出名係比人半途出家 正如社工本科生好少會讀社工master 所以請人嗰啲都唔會覺得你係master就請你做a仔
3. 因為lsg啲ngo可能得一個a仔位仲要已經係ic 所以就算你master grad都好大機做swa 22k！

總結: 唔知你真膠定假膠 如果為錢你真係唔好讀社工

一定係教書
完全唔明點解d人話搵唔至教席
當年比人水左冇簡
而家d人一Grad就搵到

請大家善用不推文回覆

你講得呢句我真係求你唔好做社工

水人讀工程

ot pt master 要讀返ot pt degree nursing master 係太貴

好易揾教席咩 聽講好多都只係做ta

你瞓撚醒未
宜家入嘅都係contract

起碼見有兩個bu english
一個教pe都搵到小學教席

呢個完全係事實
樓豬真係唔好讀msw 怕你出黎搵20k心理唔平衡

physics o 唔ok?

社工如果你唔撚夠黑心基本上唔洗旨意立足到

大佬如果你係為錢既唔該你做返商界好無
做社工一個要俾你想像中付出多時間多心血既職業
你純揾錢既真係唔岩你

你份人都幾撚無恥
叫人去讀工程？你想人過勞死？

今年fg msw有offer
見到上面嘅討論突然心寒一寒
好驚grad之後搬唔到錢返屋企養家 上有高堂加個sen嘅哥哥
老實講 為理想我只要有瓦遮頭同有飽飯就夠 做社工嘅本心都係想令個社會公平d 盡能力令嗰社會少d悲劇發生
不過一諗到成世都唔會買到私樓比屋企人安享晚年 覺得有d辜負左屋企人養育之恩啫

ps性格太易信人 唔識懷疑人防人 唔係business嘅材料 做社工係想令社會了解多d唔同人有唔同難處 為弱勢發聲

50k 係基本

Mot肯定唔使ot degree, 識人讀左, 不過有讀過bio會較好

工程時薪仲低過洗碗

做社工好難真係幫到弱勢發聲，好多「弱勢」其實你係唔想啲資源落喺佢哋身上。

你要alert下你性格，做社工都唔可以太易信人，要有保留，只聽user既講法唔單止唔夠全面，亦都可以好危險 eg 呃resources, abuse issue等等

自己本身想做青少年工作同mental health同rehab同戒毒嗰邊嘅工作嘅
社署應該都不了 幫新移民填form會想盡量避 去到迫不得已嘅時候先含淚幫
要入政府我去左考ao eo

做工程真心on9

咁你咪撚做囉 事實上大把人做工程搵好多錢

呢方面喺ug 做intern做義工甚至朋輩關係都奶過嘢 依家都好有alertness喺呢面 人要講大話其實chok多幾嘢就會現形 不過我會盡量選擇去相信 如果抵觸到ethics同protocol我會選擇捍衛返嗰專業 絕對唔可以害到其他人 始終世界無想像中咁美好 社工唔係救世主 救世主交返俾d政治家同商家做
不過雖然明嗰道理 做唔做到or時刻不忘就難講 所以呢期心情好複雜

ngo世界同business world差唔多 本質只係一個食政府錢 一個營利

～60k 睇經驗 最少50k

同埋做ngo無發達不過要發達就唔會揀社工

樓主得一個重點 就係講錢
完全無concern過社工要做啲咩
其實你係咪真係想做

business學士，有咩master好用 又唔洗相關學士學歷都報得嘅，如果想做政府公/public sector

好似做abuse case咁，被abuse既人一定係咁講自己俾人點傷害法，但往往唔會特別提自己以前都可能做過d佢自己都唔覺得仆街既野，所以abuser先忍唔住打鳩佢，所以證供都係要聽哂兩邊先得

我會不斷學習同警醒自己 多謝提醒
社工條路好漫長同好崎嶇 好驚會崩潰

樓主只係識講錢錢錢，真心勸你唔好出黎害人啦
無錯出黎做野錢好緊要，但社工好多時係係服務使用者心靈上需要幫助既時候扶佢地一把，我好好彩做緊間ngo好多社工都好有心，真係用埋自己私人時間去投入幫人
如果樓主你連呢d覺悟都無，以錢行頭，你去考政府主任位吧啦，唔好害人

我都學習緊 我都係偏向容易信人果type人 再做耐d就會睇化多d 特別係遇到d professional client 好易俾人玩返轉頭

degree社工31k講緊aswo姐係你要2大畢業先大機會畢業就有

人工的確唔差 degree畢業31k 入政府好景
但你有passion先好 工作好辛苦

想搭單問
ww呢個位係咪得少數ngo仲有
同埋足point ww係咪得明愛？我見保x局出萬頭請ww

係

其實你fg有廿幾k應該之前都有build 下cv，點解唔諗再上/轉工

不過聽你咁risk averse 既就早d決定啦，為安定又唔係真係想做社工，我覺得留返個位俾想做既人啦... 為人工既考EO個d重抵啦，又真係做下d admin野就幾皮

好奇邊行？

路x會, naac ww都19k幾

Bgca都有

我諗有都教唔到
利申：有

呢兩間都跟gov mps？
我見明愛係跟足既，但係咪都係跳到mid point就停？

補充返，但我啱啱入行，低左幾個pt不過我覺得合理

路x會好似唔足，naac足，無邊間係max pt架啦，除左我之前講果幾間外

真
同埋另一方面喺制度下社工都好弱勢

話考就考到咩EO

如果只係想賺錢，社工可能未必岩樓主。
有同學讀緊或者實習後，先發現自己太理想化，以為社工真係同client傾計吹水就得，結果都係退左學。
其實要專業人士又搵到錢，世界各地又需求既，真係讀護士/ ot / pt會更好

你做緊ww?
足point就pt7，低幾個pt差好遠啦bo

為人工 唔好讀社工 到頭嚟你實習辛苦會覺得自己曬錢
唔係人工穩定高就好 睇下工作性質
同埋其實護士都好辛苦 ot到死又多辛苦野做
諗清楚

其實我唔知，但我諗首先要專科專教，要有果個科的Degree掛
利申同樓主一樣讀bbq 已經無樣野啱教

子華：唔係我俾人炒左 係我個行俾人炒左

係lo樣樣野都好似好辛苦咁
其實我都係為人工果啲人，都唔知可以做乜 now

同埋我諗有個科 degree都會易搵，因為見好多同學都搵到

樓主你咁搞法
收你讀msw都難啦
下下都講人工
你去面試msw program 都唔知你點算

真 講到msw好易入咁 難入又唔好搵 叫做餓唔死姐

但做商界搵食好艱難

唉屌我都係
啲仆街先生

咁唔通社福界搵錢就好易？
社工除左見case之外，admin/r funding都做到你暈
同埋為搵錢做社工，我敢肯定你頂唔順社工既workload係出面私人市場會搵得仲多，同埋真係害左d service user一世

係你話搵錢唔該返去商界但我就話你知商界社先搵唔到錢

一直都係CD rom, 為左呢個post 特登開ac

我grad咗4年，上年升A 仔
同期畢業仲未轉行嘅幾乎全部都係A 仔
好多人入咗行知唔對路好快就會自然流失
去賣保險、考政府工、轉做老師/nurse 都唔少
如果你真係有心做，5年內A 仔冇難度
因為行入面有心+有能力嘅人真係好少
我呢兩年開位請社工，坦白講，質素真係........
揀唔落手要含涙請
所以諗清楚自己想做咩先啦
career planning除咗要認識行業，更重要係了解自己
唔好諗住讀完拎個牌就夠，行內請人一定唔係齋睇沙紙

同埋想做社工果個唔係我，係樓主

普遍黎講，私人市場一定搵得多過社福界啦下話

算吧啦 樓主為錢先想讀 根本唔岩做社工

十+年前就係
樓主話乞食科 fg 14-15k
yes, bba is乞食科too

你好有經驗咩？

搵嚟貼晚年啲醫藥費係咪？
工程所謂嘅賺得多只係開始嗰陣俾一般人多少少
但去到後期工作量升幅根本遠超應有待遇
某啲行業做到三四十歲可以唔洗噉操勞又有面子嗰陣
工程中坑依然好似AE嘅俾人當狗看待
你哋唔係做工程嘅講嘢真係唔洗負責任
輕輕鬆鬆鳩up當秘笈
係咪唔識反思下工程/IT/Audit俾人屌到臭哂嘅原因？

我真係第一次聽從商搵唔到錢
會唔會係你唔掂，但你撈唔掂先黎做社工 都唔會改變呢個事實
努力啲增值自己，唔好成日諗住係行業問題啦

社工搵嘅人工穩定 但辛苦錢嚟

有咩行業咁舒服呀係香港
同埋有邊行唔係俾人屌到臭

咁而家聽下出面嘅社會現實
從商？你諗多左，而家呢個世代唔係父幹只係一個打工仔，稱唔上從商
Bbq Fg almost all14-15k 咁係咪叫搵好多錢，我真係唔覺
最後，再再講多次唔係我想做社工，係樓主

我覺得樓主咁既心態 好過滿口仁義道德偽君子
邊個話做社工一定要好有抱負嫁 咪又係職業一份
可能到時樓主試過其實岩自己 越做越有呢
我見過好多fresh grad好有heart有抱負
最後反而俾個人事或者制度搞到心態崩左

反而接受左個現實 慢慢調整先係最好

Alllllllll辛苦錢
出面打工（so call 商界 or as sb else put it above “從商”係辛苦但無錢)

又幾有道理，打份工咁心態先做得長長久久

起薪爭幾千
幾年後可以萬幾
頂薪爭幾萬
你望下一個GM. 幾錢人工

如果所有行業都同樣臭味
點會有某啲職業特別俾人屌得勁？
你自己去下啲工程掃盲帖睇下先
我做過幾種性質好唔同嘅工
用腦用體力都有
唯獨只有工程師係我最厭惡
做技工/其他勞動工種係無嗰個人工
但起碼嗰種辛酸感係忍受到

商科做狗? 定成世唔知做乜好

可唔可以分享下

咁interview個時緊係唔會咁講啦

咁會點講？

你估社工唔會cut位咩知唔知當年林奠搞到社工界幾慘啊

社署17年都未升swo？
其他setting 就話難升/冇位升姐

係
但我又想入行
呢啲時候又難得有工返
唉

我相信拎幾年讀書加考試付出既時間心機應該不下於去準備interview？

身邊d officer 都唔係特別醒咁

攞Starting point 黎比咁無得比，mt一開始咪又係得30k

大把人一世坐a仔位退休wo

差不多一半人wo

當你話差幾個pt係3個啦，7-3=pt4
好pay d既pw都唔止

咪係
班7頭講到咁有抱負
咪9成9為錢
無咁高人工睇下佢做唔做
我都唔想做呀 因為窮炸 屌

佢咁問得好明顯就係以為社工高人工先轉行啦

ON9
好多錢?
得政府果班係囉
出面做做到仆街都唔過40K
又曬又熱 慘過做狗
你講點搵多錢?

起底 大家咪認真覆 PR account

Blocked

睇左海耶克的 巜通往勞役之路 》，你會對社工的工作有重大的反思。

我無條件叫高啲，無計
個field我ok ge，心甘情願

HKU 2018年就業數據
學士

碩士

近依幾年退休潮，所以多左FG入ASWO
不過你要留意既係上面既就業報告係行業頂尖既HKU (CU可能都差不多)
你預如果係其他院校，再加埋係master，未必有咁易入
而如果係SWA就大約21K起薪，依個係一定有
依家已經唔多機構會用低過pt9請SWA，就算有，都未輪到MSW入

有人話ASWO同GM邊個好PAY D
咁一定係GM，MAX都差好遠
但如果係政府做，ASWO一定好PAY過GM
社工有3個跳薪點，由pt16到pt33只係14年時間，GM係冇
加上社署點廢都會升到SWO，勁既10年8年都得
最高仲升到D3 tim，老師升盡都只係校長pt45-49
不過諗咁長遠做咩，入到去先算啦

到max:
青少年服務處
扶幼會
童軍
明愛 (到mid point之後根據表現跳半個/一個pt)
教育局資助既特殊學校/小學ASWO

唔跟政府既大機構:
保良

社署/教育局14年就到MAX，因為有3個跳薪點

近依10年開左好多SWO位，IFSC都有2個SWO就知
仲未計FCPSU都係SWO做前線，又有大把HEA行政位係SWO
所以依1、2年，10年甚至8年年資都升到(叻的話)
唔叻的話，你退休前冇咩大錯總會比你升到SWO去行政HEA位

明愛去到mid point會根據表現升1個/半個pt直到pt33
另外扶幼、青少年服務處、童軍、教育局位都係去到max

諗太多啦
大撚把19都入到
唔洗神化

仲遲疑緊即係有保留
咁就算撚數啦
唔好害人累己
你唔會開心

個個都叫人冇心不如考EO
講到EO易考咁

仲有polyu MOT MPT 應該唔會再開嫁啦
要讀master 自己出英澳使一百萬讀
一係報過jupas 讀4年仲抵

呢幾間ngo係咪都唔會炒人？聽朋友講ngo好少炒人，但早排青協一炒就炒九個

Agger

真？

屌你咪水人讀工程啊，
任何同建築有關嘅都唔好掂，
oto撚到瞓都冇得瞓， 飯都冇得食，
除返開時薪好低，
你返2份sell屎工(8hrs x2), 分分鐘高過佢

讀左就一世架啦

做報警撚都可以搵咁多一個月

有fd做工程師 bonus都幾多

但係特別醒果啲就係考唔到

就係咁
所以商界就係最叻果啲考到mt都係同社工起薪一樣
莫講話其他人做五年先追到或甚至都未追到個起薪，而同期的人已經跟point跳到唔知幾多，永遠都追唔到
唔係個個商界都做sales 有咁多佣分
Just same shit or even worse
所以樓主為錢望住個pt有轉行諗法真係唔出奇

其實真係好少炒人既
炒既多數係Project完左，而且佢表現唔好
subverted service因為係政府比錢，你係編制職員唔會點炒
project based如果轉唔到subverted service，表現ok既一般機構都會比到其他project位/subverted位你

想有一定既收入同有心係冇矛盾
我成日都唔明點解d社工成日話鍾意錢唔可以做社工...
連自己既知識同專業都唔尊重，連自己應有既福利都唔爭取

不過如果只係為錢咁就真係唔得
一黎社工一畢業唔係好似理想中咁好一定搵到足pt aswo
更何況社工既責任大，壓力都唔細，唔係鍾意助人行業既真係唔好做

我都同意，所以雖然我都向錢看，但我點都無諗過做社工唔似樓主 諗都覺做唔唻 所以大家點醒樓主就啱，但我覺得佢值多啲同理心，畢竟搵食艱難同呢度All社工你地shd hv 同理心

我唔係好明點解覺得社工好搵
自己班中同入到大學個班廿尾近三十歲個陣
好多都搵緊3x k- 5k不等
做社工個中同都差唔多
仲要無花紅雙糧
但假就好撚多
一年成廿幾日

你都講左重點啦
Pt 個數字高囉 又多假 又專業 樓主怕俾人淘汰想有專業
廿尾先3x-50k 仲唔知係咪做會計狗先有50k
社工一出就30k(suppose) 仲年年跳point

Suppose？HKU同CU都無呢個數
連登得個吹字
我個班社福，commercial到會計同IT 狗都有
IT同會計搵最多但最忙
你話跳point，跳point要過appraisal唔講，跳唔足point唔講 ，大部份人只係mid point又唔知，哂氣
講真，跳槽好過跳point啦
呢行係餓唔死，但永遠唔會同有錢掛勾
係連登仔先會拎住個pay scale 係度幻想

全部都唔睇題目
樓主覺得呀！咁咪開po問囉！！明唔明呀

你睇我回覆
你覺得又好樓主覺得又好
我咪答左
你成段都無話樓主覺得和

讀社工一係做特首一係做黑警一哥有錢又有權

777讀社科，兩樣野黎

追Po咪有講囉

依家好多機構好左好多
樓上好似有人貼左hku畢業生搵幾錢
有一半人接近30k wo

極端既22歲入社署，36歲就70幾k (今年人工)
勁既都一畢業aswo 32歲左右mid pt搵接近60k
一般既咪做幾年轉aswo

老師護士社工三寶當中
社工係就係極端d，但又唔係真係咁可憐既

nurse 大多數都係4xk就max
好少人上到去護士長
唔見得輕鬆好做過sw

如果以ha vs swd 計
nurse升上一級既難度仲高過aswo升swo
但aswo max已經係no max既低幾百蚊

nurse係文憑職系所以冇得比既
雖然三寶同護士都學位代左好耐，尤其前者
但政府都無意將佢地升格
不過佢地分開兩級有分開兩級既好
pt ot ii升I好快

如果NGO計
aswo mid pt都高過護士max
但護士會比人計年資，社工多數唔計
有好有唔好啦

好多ngo比aswo既max係五萬以內，除非再升swo rank既位

pt ot 升I average 8年
II starting point 14
大概8年之後+半工讀完2年master先point25

社署aswo point16 starting
8年之後都point24
做多幾年順時上swo 變point34

上面班撚樣怕你爭飯食先叫你唔好入行
唔使理佢地

社署ASWO PT 20、24、30都係omitted
即係8年pt26
咁計又好似真係差不多既
同埋聽講最近升職易左好多，swo位開左勁多
8年升職都聽過

sw易入過三寶
仲要易讀d
placement咩科都一樣chur
出到醫院比人狂問書 咩都要靠自己去問先識 冇人好似老師咁教你 醫療科placement 一樣chur到傻

想要生活好 切勿揀醫療
chur到啊媽都唔認得

諗多左

1. 社工人工低又辛苦？
ASWO（學士位）雖然通常有一定工作壓力，但人工唔算低
SWA（文憑位）人工低，但有唔少setting嘅SWA做落比較輕鬆，可以準時放工，同做教師之類嘅職業相比，壓力不可同日而語
咩24小時on call，只屬少數危機處理setting要做，基本上都係ASWO嚟

2. FG易唔易做ASWO？
ASWO響比較多setting都屬於主管／team leader級。對於呢種setting，因為好多機構都積落左一批有經驗又有學歷嘅SWA等住升，機構為左留住呢班人，會偏向升佢地而唔會請外人。即使係請外人，都偏向搵啲有經驗嘅人先壓到場。
不過，亦都有一啲setting仍然保持住大部份社工都係ASWO，例如crisis team、精神健康綜合社區中心等等，呢類setting入行門檻雖高，但相比上面果種情況更容易請FG
另外，如果你唔介意入港共，咁社署其實都幾鐘意請FG嘅，但你而家都可以直接去考港共各種officer啦，唔洗讀社工

3. 社工人工可以直接用公務員個scale換算？
大部份NGO都唔完全跟公務員個scale
例如起薪通常都會低一啲，ASWO位分分鐘都係28k左右起薪
而且長遠嚟講去到mid point就封頂
原因係一筆過撥款下，機構攞到嘅資助係按mid point比嘅。如果無mid point封頂，咁樣當員工年資不斷增長，機構就會出現年年入不敷支嘅情況

4. 無熱誠唔好做社工？
社工係helping profession，而且服務對象基本上係弱勢社群
響一般行業做野無熱誠，可能會累到你老闆，而做社工無熱誠，就可能係害到一啲本身已經好無助好vulnerable嘅人，所以做社工的確係比較需要有心人做

整體嚟講，單講待遇，社工係下限偏高、上限偏低嘅行業，餓你唔死，好少失業，但又唔會發到達。單純為錢嘅話唔算係一個吸引嘅選擇，但本身對呢行有興趣嘅話，佢嘅待遇亦唔至於係虧待你

講開
NGO既編制20年冇改過加埋LSG...
本身個單位人手比例如果係社署黎講可能會有2個SWO
但係編制20年冇變過既關係，政府只會比機構1個SWO既人工
然後再因為LSG，機構會用依個SWO既錢請高級ASWO (PT28-33)
而依個ASWO，就係要做本來由2個SWO分擔既工作

老實講一間大型機構講緊加埋千幾二千人
個呀頭都只係CSWO，同一個只要管60個老師既中學校長一樣
有時候唔係想幫高層講野，但係唔少高層實際都係underpay緊
更加唔好講中高層同中層員工
社署ASWO:SWO就3:1，NGO有10:1已經好好
社署SWO就一個人甚至兩個人管一間中心
NGO SWO就一個人睇幾間中心

20年前，香港社會真係未咁複雜，社署既編制都係好頂引
但冇記錯01年打後，社署福利專員由CSWO提升到PSWO
而近幾年，SWO編制大大上升
但NGO就仲係行緊20年前既編制，再加上LSG永遠請唔足人

真係要多謝林鄭同埋號稱IQ160既羅致光

好多社工做左十年都只係拎三萬蚊swa頂薪，話高唔高話低唔低。如果真係想博人工高不如做老師，起薪已經高過好多aswo

Fg 50k

點解講到工程得地盤先係咁？～

回覆得好詳細 唔該哂 想問題mid point 封頂大相係幾錢到 35k?

除左幫新移民R福利，社工對社會有咩作用？

4萬中

咁樣講證明你有點無知

社署aswo:swo =2:1

OT PT冇相關學歷真係唔使諗

唔好講到所有社工好偉大

眼見有好多仆街hea底社工

ngo ot pt 可以3-5年升1

通常swa 三萬一，aswo 四萬五左右

你有offer 一定要讀，前途緊要
啲人話咩冇熱誠唔好做真係得啖笑
冇前途冇錢仲學人講熱誠
做社工起碼叫個專業人士，點都好過你做文員之類嘅工

乜工先得㗎

ngo Ot/pt I 未必比足point 你
I位都唔多人 變相就算有得升 你升完之後要一個人manage成個team responsibility同workload都大好多

社科十年後萬8
社工十年後5萬8。。。。

社科十年後失業

真

咪社工

社工/護士/老師依類工種既責任同其他學位職系好唔同
點解到左依家依個年代，人工仲要同其他學位職系睇齊?(護士連學位職系都唔係)
對上幾次調查因為坊間既學位入職私人工人工低，減左學位職系2個pt
如果唔係社工係pt18起薪

有時諗起d JRE Officer幾年就pt28
社工就算係社署做都起碼10年先pt28都真係幾唔公平

Physio 仲慘 學位職系都唔係
仲要收咁高分 高過上面所有科 低過medic 1-2分

jre 都高過physio

醫生同其他工既薪金斷層太大太大...
專業職系本身已經高人工，佢仲要係專業職系之中起薪再高唔少
有時諗落都幾搞笑
DSE 36分、37分就讀醫，起薪70幾k，無限可能性
DSE 34分、35分就讀治療師，頂薪都冇70k，私人執業又難...
佢地既差別可能只係讀醫既通識高1分、中文高1分，又或者mc岩多1、2題...改卷咁岩鬆手d...

律師又沒沒地落，人工同社工咁上下既真係大有人在
其他專業好似工程、會計個d起薪又低，又要keep住讀書，考牌又唔係咁易
反而三寶就穩定而且份工有成功感搞到咁多勁人讀

當成條team都係1 咪唔使manage囉
加上而家ngo陸續開緊啲MGR/S位

唔足point又點？ 做ngo 3年升1 同做醫院8年升差好遠

記得你應該社工嚟 同行講嘅野比行外人可靠

護士個scale分好多種
可以好hea可以好chur
RN黎講一定好搵過社工A仔
Max唔計升APN過50k
假仲多過社工
社工仲要一定入到社署先有咁高人工
護士就一定俾足

其實咁樣講都幾好笑
拎哂HKU所有programe當係average咁講
個個都高人工架
有意思咩？
我身邊一堆HKU畢業嘅人都係社署做
佢地代表到現況咩
2017年poly個mean得20k
你唔講下？
現況係一堆SWA位會要degree 位嘅人fill up
有咁上下年資嘅人都會同新仔講
宜家愈黎愈多院校開programe
參差不齊
搵食係愈黎愈難
拎住堆state幫自己個行打飛機只會害左人

大家討論下唔洗咁火既...
我明大家都對lsg有好大既怨氣
有邊個唔想跟scale，有邊個唔想到max架
但我都已經講左有唔同層次，有好勁/好彩既一畢業入社署，亦有做幾年先轉A仔
而你就只會無限負能量咁講社工一定好慘好慘

回應返你上面個d point
好多機構封mid point係真，但係跳point跳唔足/跟appraisal既唔係咁多架咋
比較出名既咪路德會、青協、保良咁
其他大機構，正路既都係一年一point / 你真係好差先半個point
細機構跟足scale都唔係少見

你話2017年poly mean得20k，但睇返上面個報告，hku2017都係22k咋bo
2018年poly mean一樣升返22k，港大咪26k

同埋你睇埋人力報告啦，aswo近1、2年供不應求
事實上因為退休潮同埋社署開多左位，再加上一校兩社工
真係多左好多fg做aswo
唔再係幾年前咁慘啦...

唔係拎住d stat打飛機，係人都知社署最好pay，係人都知二大最易入社署
但都唔係下下好似你所講咁，你d資訊起碼落後幾年啦

錢錢錢
錢錢錢錢錢

其實唔係火
現實係自己或身邊人好景都唔等如全行都好景
最好個班係咁
並唔等如全行都係咁
我幾個社署朋友都話係社署實習過既學生今年好難搵工
(都係HKU師弟妹）
你識睇人力資源報告
就睇埋呢幾年開多左幾多program，出多幾多人爭位
開多左位唔代表會請FG
我自己都做過學校
行內都係請有經驗senior多
社署退休潮係上年都過埋
今年請少過上年架啦
成日話唔係我講咁慘
如果講返現況就係慘，咁係你脫離左現實者
HKU都唔係全部有A仔位
你係HKU份報告上面個堆人
Mean以下或者以上既人我識唔少
好多都唔係一帆風順咁易搵
連佢地都唔係一開始入到社署，莫講話其他院校畢業生

社科做ngo 幹事 point2 真係的
仲要比社工點
唔使諗讀邊科啦

佢講年薪六位數

其實大部份畢業生普普通通一個社工入黎做二仔位/三仔位做幾等升A仔先係正常, 你一開始有A仔位當然係好, 但唔代表其他人無A仔offer係慘
最大檔嘅東華明愛就係咁樣做法, 講到無A仔位就係慘咁, 我就唔明你咩心態。青協本身係足point, 家福東華就係starting高long term低
呢幾年仲有一大堆奇形怪狀project位都好哈人, 個班一樣受緊苦

我補充多少少，如果你計升職，一定係社工最容易升，職系相當廣闊，無論你入社署定係大機構，有好多晉升空間。社署班助理署長有人係社工出身。

但係由於一筆過撥款嘅影響，唔同機構，薪金方面有好大嘅差距。而且有部份嘅服務方向，特別係青少年，轉機構隨時會唔計你經驗！

護士最大嘅好處，就係佢嘅專業，去到世界各地都會承認！職系亦好闊，理論上，最高級嗰個係高級行政經理(護理)D2 。不過大把人連護士長都升唔到。

缺點就係三個工種之中，人工最低，大部份崗位要輪班。所以我唔明白，點解陳姑娘做咗局長，佢都冇着手處理呢個問題。

老師平均來講人工最高，基本上你perm 左，就一定攞到maximum 70K ...而且假期有又多，三者比較，要你孭飛嘅責任又係最少。(護士醫療程序出錯可能釘牌、社工服務使用者自殺/殺人可能你要孭飛...但如果你夠正常學校，好少何會遇到類似嘅情況)

不過如果你係做GM / APSM ... 最多係升到校長，學校嘅職級相當少，GM SGM PGM 最後就係P。 GM升SGM 理論上係有 3-4成機會，但係其實最講求嘅就係際遇， 你上高嗰個唔走，你叻到曉飛都冇得升。

所以有唔少人情願減人工，都入去教育局做督學或者課程主任，因為入咗政府，保證你一定有得升職。

GM max都已經等於護士長max
我覺得老師已經比護士 SW 出路好好多
正常一定3xk stating 一定max 7xk

Sw要睇機構待遇 待遇差d 可能5xk就max

nurse 多數比sw 高starting 但多數max同sw 一樣 max 50k 但nurse 辛苦過sw好多好多好多 舒服位係有但好少 同埋未必輪到你做

不過nurse 移民好方便容易
美國nurse 人工更加高甚至似普通科醫生前題去得到美國

大機構可能20個ASWO爭1個SWO? 我都唔係太知其實一間NGO比例上有幾多ASWO

社署基本上近依10年既助理署長同副署長都已經係ASWO慢慢升上去
以前部份助理署長同埋副署長(行政)係AO黎，但依家係唔會有AO做到
不過其實社署咁專門，由返社工做署長先係正路，可惜依家未有人爭取

美國醫療唔係醫生主導哂嘛
美國護士有執業護士，可以斷症同醫容易既病
正如社工都有LCSW，同埋可以斷症同埋做深層次既心理治療

其實你講呢個情況，其他政府部門都會出現，特別係工程部門，即係路政署、運輸署、建築署嘅助理署長，甚至副署長，都係專業人士出身。當然，你技術官僚做得好，一樣可以做到局長，例如係短命局長麥齊光

署長級通常要AO出身，因為政府要求最終話事嗰個，要識管理，同上級溝通，即係要政治蓋過專業，咁先至令到政府做到有效管治

所以過去，香港政府最自豪嘅就係，鐵一般嘅衙門，流水一般嘅官。

GM位唔係老奉有架, 唔好太多幻想
RN位就真係全行都高人工, 而且HA護士已經算人工低

Perm 左一定有。如果遇上殺校潮，連校長都冇得做添，這個亦可能是教書的最大缺點，一個唔好彩遇上縮班殺校，人到中年，咁就真係好大鑊

不過按而家嘅情況，中學老師都唔使驚住。因為縮班殺校往往係由小學開始，根據過去嘅情況，小學殺到風聲鶴唳時候，教育界就會有反應，政府就會推出相應措施，所以早幾年嘅殺校潮，係小學嘅血淚，換取左部份中學嘅穩定。

有幾多人一黎就perm
我見過4個contract位分一個GM
每人0.25

笑撚死咩
做社工有雙糧花紅

講經咩
我以前做嘢個度d senior
max 咗都搵五皮，根本唔恨升
係唔跳point，但年年跟政府加人工
仲要講緊幾年前嘅數

ngo因請唔到ot pt，所以好多都比足，仲唔封mid pt，可以到頂

perm咗一定有
但問題係perm難到癲
母校好似得2、3個係perm
有啲做咗十幾年做到主任都係年年續約

下，咩學校？咁顛？
正常來說，小學有perm位一定要比 perm，小學校長無權扣位。中學校長就可以扣10% perm 位用作回應資源運用。

教育界宜家入行難左，但有新人想入行，有大學學歷加PGDE 就點都有工開，perm 就睇彩數。你教小學更容易perm

個人認為，想快perm 就要小心個工作經驗，因為做左幾年無perm ，其他人睇會覺得你有問題。

你做私人紮構。
最近有好多智庫，搞一帶一路、大灣區組織都會請社工，私人工司所以有花紅

但一定係紅底

一定有工開？
係我聽日報名

社工狗

呢個真 雖然大部份好好
但有啲主任勁仆街
周圍屌人 惡過商人

中心都就黎比班"主任"搞撚死

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠4萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

年尾拎到機構精美禮品一份算唔算花紅？

真係好易
畢業搵份aswo就30k

外面世界幾多工做死一世都係40k
入職已經30k仲嘈嘈嘈
試下出去做IT 狗
入職14k都唔知有冇

大把社工入職pt9，成世升唔到職，跳pt到mid pt就停，做死一世先得30k。唔好淨係睇到aswo嘅人工，好多人4/50歲都係swa